{"24": {"question": "\u09ae\u09be\u09a8\u09ac \u09a6\u09c7\u09b9\u09c7 \u09b8\u09be\u09a7\u09be\u09b0\u09a8\u09ad\u09be\u09ac\u09c7 \u0995\u09cd\u09b0\u09ae\u09cb\u099c\u09cb\u09ae \u09a5\u09be\u0995\u09c7-", "options": ["\u09e8\u09eb \u099c\u09cb\u09a1\u09bc\u09be", " \u09e8\u09ea \u099c\u09cb\u09a1\u09bc\u09be", "\u09e8\u09e9 \u099c\u09cb\u09a1\u09bc\u09be", " \u09e8\u09e6 \u099c\u09cb\u09a1\u09bc\u09be"], "answer": ["\u09e8\u09e9 \u099c\u09cb\u09a1\u09bc\u09be\""]}, "556": {"question": "\u09b0\u0995\u09cd\u09a4\u09c7 \u09b9\u09bf\u09ae\u09cb\u0997\u09cd\u09b2\u09cb\u09ac\u09bf\u09a8\u09c7\u09b0 \u0995\u09be\u099c - ", "options": ["\u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09bf\u099c\u09c7\u09a8 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ac\u09b9\u09a8 \u0995\u09b0\u09be ", "\u09b0\u09cb\u0997 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09b0\u09cb\u09a7 \u0995\u09b0\u09be", "\u09b0\u0995\u09cd\u09a4 \u099c\u09ae\u09be\u099f \u09ac\u09be\u0981\u09a7\u09a4\u09c7 \u09b8\u09be\u09b9\u09be\u09af\u09cd\u09af \u0995\u09b0\u09be ", "\u0989\u09b2\u09cd\u09b2\u09c7\u0996\u09bf\u09a4 \u09b8\u09ac\u0995\u09af\u09bc\u099f\u09bf\u0987 "], "answer": ["\u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09bf\u099c\u09c7\u09a8 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ac\u09b9\u09a8 \u0995\u09b0\u09be \""]}, "574": {"question": "\u09ae\u09b8\u09cd\u09a4\u09bf\u09b8\u09cd\u0995\u09c7\u09b0 \u0995\u09cd\u09b7\u09ae\u09a4\u09be \u0995\u09cd\u09b7\u09af\u09bc \u09aa\u09c7\u09a4\u09c7 \u09a5\u09be\u0995\u09c7 \u09b8\u09cd\u09a8\u09be\u09af\u09bc\u09c1 \u0995\u09cb\u09b7\u09c7\u09b0-", "options": ["\u098f\u0995-\u099a\u09a4\u09c1\u09b0\u09cd\u09a5\u09be\u0982\u09b6 \u09a7\u09cd\u09ac\u0982\u09b8 \u09b9\u09af\u09bc\u09c7 \u0997\u09c7\u09b2\u09c7", "\u0985\u09b0\u09cd\u09a7\u09c7\u0995 \u09a7\u09cd\u09ac\u0982\u09b8 \u09b9\u09af\u09bc\u09c7 \u0997\u09c7\u09b2\u09c7", "\u098f\u0995-\u09a4\u09c3\u09a4\u09c0\u09af\u09bc\u09be\u0982\u09b6 \u09ac\u09c7\u09a1\u09bc\u09c7 \u0997\u09c7\u09b2\u09c7", "\u098f\u0995-\u09a4\u09c3\u09a4\u09c0\u09af\u09bc\u09be\u0982\u09b6 \u09ac\u09c7\u09a1\u09bc\u09c7 \u0997\u09c7\u09b2\u09c7"], "answer": ["\u098f\u0995-\u099a\u09a4\u09c1\u09b0\u09cd\u09a5\u09be\u0982\u09b6 \u09a7\u09cd\u09ac\u0982\u09b8 \u09b9\u09af\u09bc\u09c7 \u0997\u09c7\u09b2\u09c7\""]}, "676": {"question": "\u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09bf\u09a8 \u09b9\u099a\u09cd\u099b\u09c7 \u098f\u0995 \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09be\u09b0", "options": ["\u09b9\u09b0\u09ae\u09cb\u09a8", "\u098f\u09a8\u099c\u09be\u0987\u09ae", "\u098f\u09b8\u09bf\u09a1", "A+C"], "answer": ["\u09b9\u09b0\u09ae\u09cb\u09a8\""]}, "724": {"question": "\u099c\u09a8\u09cd\u09a1\u09bf\u09b8\u09c7 \u0986\u0995\u09cd\u09b0\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc \u2013", "options": ["\u09af\u0995\u09c3\u09a4", "\u0995\u09bf\u09a1\u09a8\u09bf", "\u09aa\u09be\u0995\u09b8\u09cd\u09a5\u09b2\u09c0", "\u09b9\u09c3\u09ce\u09aa\u09bf\u09a3\u09cd\u09a1"], "answer": ["\u09af\u0995\u09c3\u09a4\""]}, "723": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u098f\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09cd\u099f\u09bf\u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09cb\u099f\u09bf\u0995", "options": ["\u0987\u09a8\u09b8\u09c1\u09b2\u09bf\u09a8", "\u09aa\u09c7\u09aa\u09b8\u09bf\u09a8", "\u09aa\u09c7\u09a8\u09bf\u09b8\u09bf\u09b2\u09bf\u09a8", "\u0987\u09a5\u09bf\u09b2\u09bf\u09a8"], "answer": ["\u09aa\u09c7\u09a8\u09bf\u09b8\u09bf\u09b2\u09bf\u09a8\""]}, "883": {"question": "\u09ae\u09be\u09a8\u09c1\u09b7\u09c7\u09b0 \u09b2\u09be\u09b2\u09be\u09b0\u09b8\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8 \u098f\u09a8\u099c\u09be\u0987\u09ae\u099f\u09bf \u09a5\u09be\u0995\u09c7?", "options": ["\u09aa\u09c7\u09aa\u09b8\u09bf\u09a8", "\u099f\u09cd\u09b0\u09bf\u09aa\u09b8\u09bf\u09a8", "\u099f\u09be\u09af\u09bc\u09be\u09b2\u09bf\u09a8", "\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09ae\u09be\u0987\u09b2\u09c7\u09a1"], "answer": ["\u099f\u09be\u09af\u09bc\u09be\u09b2\u09bf\u09a8\""]}, "1587": {"question": "\u09a1\u09be\u0995\u09cd\u09a4\u09be\u09b0 \u09a8\u09be\u09a1\u09bc\u09bf \u09aa\u09b0\u09c0\u0995\u09cd\u09b7\u09be \u0995\u09b0\u09be\u09b0 \u09b8\u09ae\u09af\u09bc \u09ae\u09c2\u09b2\u09a4 \u0995\u09c0 \u09a6\u09c7\u0996\u09c7\u09a8?", "options": ["\u09b6\u09bf\u09b0\u09be\u09b0 \u09b8\u09cd\u09aa\u09a8\u09cd\u09a6\u09a8 ", "\u09b9\u09c1\u09ce\u09aa\u09bf\u09a3\u09cd\u09a1\u09c7\u09b0 \u09b8\u09cd\u09aa\u09a8\u09cd\u09a6\u09a8", "\u09a7\u09ae\u09a8\u09bf\u09b0 \u09b8\u09cd\u09aa\u09a8\u09cd\u09a6\u09a8 ", "\u09b8\u09cd\u09a8\u09be\u09af\u09bc\u09c1\u09b0 \u0997\u09a4\u09bf"], "answer": ["\u09a7\u09ae\u09a8\u09bf\u09b0 \u09b8\u09cd\u09aa\u09a8\u09cd\u09a6\u09a8 \""]}, "2127": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u09b0\u0995\u09cd\u09a4\u09c7\u09b0 \u0995\u09be\u099c \u09a8\u09b9\u09c7?", "options": ["\u0995\u09b2\u09be \u09b9\u09a4\u09c7 \u09ab\u09c1\u09b8\u09ab\u09c1\u09b8\u09c7 \u09ac\u09b0\u09cd\u099c\u09cd\u09af \u09aa\u09a6\u09be\u09b0\u09cd\u09a5 \u09ac\u09b9\u09a8 \u0995\u09b0\u09be", "\u0995\u09cd\u09b7\u09c1\u09a7\u09be\u09b8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0 \u09b9\u09a4\u09c7 \u0995\u09b2\u09be\u09a4\u09c7 \u0996\u09be\u09a6\u09cd\u09af\u09c7\u09b0 \u09b8\u09be\u09b0\u09ac\u09b8\u09cd\u09a4\u09c1 \u09ac\u09b9\u09a8 \u0995\u09b0\u09be", "\u09b9\u09b0\u09ae\u09cb\u09a8 \u09ac\u09bf\u09a4\u09b0\u09a3 \u0995\u09b0\u09be", "\u099c\u09be\u09b0\u0995 \u09b0\u09b8 \u09ac\u09bf\u09a4\u09b0\u09a3 \u0995\u09b0\u09be"], "answer": ["\u099c\u09be\u09b0\u0995 \u09b0\u09b8 \u09ac\u09bf\u09a4\u09b0\u09a3 \u0995\u09b0\u09be\""]}, "2126": {"question": "\u2018\u09b7\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u0995\u2019 \u0986\u0995\u09b8\u09cd\u09ae\u09bf\u0995 \u0985\u099c\u09cd\u099e\u09be\u09a8 \u09ac\u09be \u09ae\u09c3\u09a4\u09cd\u09af\u09c1\u09b0 \u0995\u09be\u09b0\u09a3 \u09b9\u09a4\u09c7 \u09aa\u09be\u09b0\u09c7-\u098f\u099f\u09bf \u0995\u09c0?", "options": ["\u09b9\u09c3\u09ce\u09aa\u09bf\u09a8\u09cd\u09a1\u09c7\u09b0 \u09b8\u099c\u09cb\u09b0\u09c7 \u09b8\u0982\u0995\u09cb\u099a\u09a8 \u09ac\u09be \u09ac\u09a8\u09cd\u09a7 \u09b9\u09af\u09bc\u09c7 \u09af\u09be\u0993\u09af\u09bc\u09be", "\u09ae\u09b8\u09cd\u09a4\u09bf\u09b7\u09cd\u0995\u09c7 \u09b0\u0995\u09cd\u09a4\u0995\u09cd\u09b7\u09b0\u09a3 \u098f\u09ac\u0982 \u09b0\u0995\u09cd\u09a4 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09be\u09b9\u09c7 \u09ac\u09be\u09a7\u09be", "\u09b9\u09c3\u09ce\u09aa\u09bf\u09a8\u09cd\u09a1\u09c7\u09b0 \u0985\u0982\u09b6\u09ac\u09bf\u09b6\u09c7\u09b7\u09c7\u09b0 \u0985\u09b8\u09be\u09a1\u09bc\u09a4\u09be", "\u09ab\u09c1\u09b8\u09ab\u09c1\u09b8 \u09b9\u09a0\u09be\u09ce \u09ac\u09bf\u0995\u09b2 \u09b9\u09af\u09bc\u09c7 \u09af\u09be\u0993\u09af\u09bc\u09be"], "answer": ["\u09ae\u09b8\u09cd\u09a4\u09bf\u09b7\u09cd\u0995\u09c7 \u09b0\u0995\u09cd\u09a4\u0995\u09cd\u09b7\u09b0\u09a3 \u098f\u09ac\u0982 \u09b0\u0995\u09cd\u09a4 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09be\u09b9\u09c7 \u09ac\u09be\u09a7\u09be\""]}, "2213": {"question": "\u09a8\u09bf\u099a\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf\u0995\u09c7 \u0995\u09bf\u09a1\u09a8\u09bf\u09b0 \u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09af\u0995\u09b0\u09c0 \u098f\u0995\u0995 \u09ac\u09b2\u09be \u09b9\u09df?", "options": ["\u09ae\u09c7\u099c\u09b0 \u0995\u09c7\u09b2\u09bf\u09b8", "\u0997\u09cd\u09b2\u09cb\u09ae\u09c7\u09b0\u09c1\u09b2\u09be\u09b8", "\u09ae\u09be\u0987\u09a8\u09b0 \u0995\u09c7\u09b2\u09bf\u09b8", "\u09a8\u09c7\u09ab\u09cd\u09b0\u09a8"], "answer": ["\u09a8\u09c7\u09ab\u09cd\u09b0\u09a8\""]}, "2294": {"question": "\u09a8\u09be\u09a1\u09bc\u09c0\u09b0 \u09b8\u09cd\u09aa\u09a8\u09cd\u09a6\u09a8 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09be\u09b9\u09bf\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc", "options": ["\u09a7\u09ae\u09a8\u09c0\u09b0 \u09ad\u09c7\u09a4\u09b0 \u09a6\u09bf\u09af\u09bc\u09c7", "\u09b6\u09bf\u09b0\u09be\u09b0 \u09ad\u09c7\u09a4\u09b0 \u09a6\u09bf\u09af\u09bc\u09c7", "\u09b8\u09cd\u09a8\u09be\u09af\u09bc\u09c1\u09b0 \u09ad\u09c7\u09a4\u09b0 \u09a6\u09bf\u09af\u09bc\u09c7", "\u0995\u09cb\u09b7\u09c7\u09b0 \u09ad\u09c7\u09a4\u09b0 \u09a6\u09bf\u09af\u09bc\u09c7"], "answer": ["\u09a7\u09ae\u09a8\u09c0\u09b0 \u09ad\u09c7\u09a4\u09b0 \u09a6\u09bf\u09af\u09bc\u09c7\""]}, "2395": {"question": "\u099f\u09bf\u09ac\u09bf\u0993 \u09ab\u09bf\u09ac\u09c1\u09b2\u09be \u0995\u09cb\u09a5\u09be\u09af\u09bc \u0985\u09ac\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09a8 \u0995\u09b0\u09c7?", "options": ["\u09aa\u09be\u09af\u09bc\u09c7", "\u09b9\u09be\u09a4\u09c7", "\u09ae\u09c7\u09b0\u09c1\u09a6\u09a3\u09cd\u09a1\u09c7", "\u09a8\u09bf\u09a4\u09ae\u09cd\u09ac\u09c7"], "answer": ["\u09aa\u09be\u09af\u09bc\u09c7\""]}, "2578": {"question": "\u09b8\u09c7\u09b2\u09b8\u09bf\u09df\u09be\u09b8 \u09b8\u09cd\u0995\u09c7\u09b2\u09c7 \u09ae\u09be\u09a8\u09ac-\u09a6\u09c7\u09b9\u09c7\u09b0 \u09a4\u09be\u09aa\u09ae\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09be \u0995\u09a4?", "options": ["\u09ef\u09ee.\u09ea            ", "\u09e9\u09ec.\u09ef", "\u09ef\u09ed.\u09ea", "\u09e9\u09ed.\u09ef"], "answer": ["\u09e9\u09ec.\u09ef\""]}, "2682": {"question": "\u09a6\u09c2\u09b7\u09bf\u09a4 \u09ac\u09be\u09a4\u09be\u09b8\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u0997\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u099f\u09bf \u09ae\u09be\u09a8\u09ac\u09a6\u09c7\u09b9\u09c7 \u09b0\u0995\u09cd\u09a4\u09c7\u09b0 \u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09bf\u099c\u09c7\u09a8 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ac\u09b9\u09a8 \u0995\u09cd\u09b7\u09ae\u09a4\u09be \u0996\u09b0\u09cd\u09ac \u0995\u09b0\u09c7?", "options": ["\u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8 \u09a1\u09be\u0987-\u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09be\u0987\u09a1", "\u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8 \u09ae\u09a8\u09cb\u0995\u09cd\u09b8\u09be\u0987\u09a1", "\u09a8\u09be\u0987\u099f\u09cd\u09b0\u09bf\u0995 \u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09be\u0987\u09a1", "\u09b8\u09be\u09b2\u09ab\u09be\u09b0 \u09a1\u09be\u0987-\u0985\u0995\u09cd\u09b8\u09be\u0987\u09a1"], "answer": ["\u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09a8 \u09ae\u09a8\u09cb\u0995\u09cd\u09b8\u09be\u0987\u09a1\""]}, "2784": {"question": "\u0985\u0997\u09cd\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b6\u09df \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u0997\u09a4 \u099a\u09bf\u09a8\u09bf\u09b0 \u09ac\u09bf\u09aa\u09be\u0995 \u09a8\u09bf\u09df\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09a3\u0995\u09be\u09b0\u09c0 \u09b9\u09b0\u09ae\u09cb\u09a8 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?", "options": ["\u09aa\u09c7\u09a8\u09bf\u09b8\u09bf\u09b2\u09bf\u09a8", "\u0987\u09a8\u09b8\u09c1\u09b2\u09bf\u09a8", "\u09aa\u09cb\u09b2\u09bf\u0995 \u098f\u09b8\u09bf\u09a1", "\u098f\u09ae\u09bf\u09a8\u09cb \u098f\u09b8\u09bf\u09a1"], "answer": ["\u0987\u09a8\u09b8\u09c1\u09b2\u09bf\u09a8\""]}, "2798": {"question": "\u09ae\u09be\u09a8\u09ac\u09a6\u09c7\u09b9\u09c7\u09b0 \u09b0\u0995\u09cd\u09a4\u099a\u09be\u09aa \u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u09a3\u09be\u09df\u0995 \u09af\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0-", "options": ["\u09b8\u09cd\u09ab\u09bf\u0997\u09ae\u09cb\u09ae\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09cb\u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0", "\u09b8\u09cd\u099f\u09c7\u09a5\u09b8\u09cd\u0995\u09cb\u09aa", "\u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09a1\u09bf\u0993\u0997\u09cd\u09b0\u09be\u09ab", "\u0987\u09b8\u09cd\u0995\u09cb\u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09a1\u09bf\u0993\u0997\u09cd\u09b0\u09be\u09ab"], "answer": ["\u09b8\u09cd\u09ab\u09bf\u0997\u09ae\u09cb\u09ae\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09cb\u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0\""]}, "2872": {"question": "\u09b0\u0995\u09cd\u09a4\u09c7 \u0995\u09cb\u09b2\u09c7\u09b8\u09cd\u099f\u09c7\u09b0\u09b2\u09c7\u09b0 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ae\u09be\u09a3 \u09ac\u09c7\u09dc\u09c7 \u0997\u09c7\u09b2\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u0996\u09be\u0993\u09df\u09be \u0989\u099a\u09bf\u09a4 \u09a8\u09df?", "options": ["\u09ac\u09c7\u09b2\u09c7 \u09ae\u09be\u099b", "\u09aa\u09be\u09b2\u0982 \u09b6\u09be\u0995", "\u0996\u09be\u09b8\u09bf\u09b0 \u09ae\u09be\u0982\u09b8", "\u09ae\u09c1\u09b0\u0997\u09bf\u09b0 \u09ae\u09be\u0982\u09b8"], "answer": ["\u0996\u09be\u09b8\u09bf\u09b0 \u09ae\u09be\u0982\u09b8\""]}, "3104": {"question": "\u09ae\u09be\u09a8\u09c1\u09b7\u09c7\u09b0 \u09b0\u0995\u09cd\u09a4\u09c7\u09b0 pH \u0995\u09a4?", "options": ["7.2", "7.4", "7.6", "7.8"], "answer": ["7.4\""]}, "3239": {"question": "\u09ae\u09be\u09a8\u09c1\u09b7\u09c7\u09b0 \u09b6\u09b0\u09c0\u09b0\u09c7\u09b0 \u09b8\u09b0\u09cd\u09ac\u09ac\u09c3\u09b9\u09ce \u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5\u09bf \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?", "options": ["\u09aa\u09cd\u09b2\u09c0\u09b9\u09be", "\u09af\u0995\u09c3\u09a4", "\u0985\u0997\u09cd\u09a8\u200d\u09cd\u09af\u09be\u09b6\u09df", "\u098f\u09a8\u09cd\u09a1\u09cd\u09b0\u09cb\u0995\u09cd\u09b0\u09be\u0987\u09a8"], "answer": ["\u09af\u0995\u09c3\u09a4\""]}, "3253": {"question": "\u09ae\u09be\u09a8\u09ac\u09a6\u09c7\u09b9\u09c7\u09b0 \u09b8\u09ac\u099a\u09c7\u09af\u09bc\u09c7 \u09ac\u09a1\u09bc \u09b9\u09be\u09a1\u09bc", "options": ["\u09b9\u09bf\u0989\u09ae\u09c7\u09b0\u09be\u09b8", "\u09ab\u09bf\u09ac\u09c1\u09b2\u09be", "\u099f\u09bf\u09ac\u09bf\u09af\u09bc\u09be", "\u09ab\u09bf\u09ae\u09be\u09b0"], "answer": ["\u09ab\u09bf\u09ae\u09be\u09b0\""]}, "3234": {"question": "\u099c\u09b0\u09be\u09af\u09bc\u09c1\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u09b8\u09cd\u09a4\u09b0\u09c7 \u09ac\u09cd\u09b2\u09be\u09b8\u09cd\u099f\u09cb\u09b8\u09bf\u09b8\u09cd\u099f \u09aa\u09cd\u09b0\u09cb\u09a5\u09bf\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc?", "options": ["\u098f\u09a8\u09cd\u09a1\u09cb\u09ae\u09c7\u099f\u09cd\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae", "\u09ae\u09be\u09af\u09bc\u09cb\u09ae\u09c7\u099f\u09cd\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae", "\u09aa\u09c7\u09b0\u09bf\u09ae\u09c7\u099f\u09cd\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae", "\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf\u0987 \u09a8\u09af\u09bc"], "answer": ["\u098f\u09a8\u09cd\u09a1\u09cb\u09ae\u09c7\u099f\u09cd\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae\""]}, "3248": {"question": "E-49 \u0995\u09bf?", "options": ["\u0986\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09cd\u099c\u09be\u09a4\u09bf\u0995 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a4\u09bf\u09b7\u09cd\u09a0\u09be\u09a8", "\u09b8\u09ab\u099f\u0993\u09af\u09bc\u09cd\u09af\u09be\u09b0", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09cb\u099f\u09bf\u09a8", "\u098f\u0995\u099f\u09bf\u0993 \u09a8\u09af\u09bc"], "answer": ["\u09aa\u09cd\u09b0\u09cb\u099f\u09bf\u09a8\""]}, "3236": {"question": "\u09aa\u09cd\u09b0\u09cb\u099f\u09bf\u09a8\u09c7\u09b0 \u0985\u09ad\u09be\u09ac\u09c7 \u09ae\u09be\u09a8\u09c1\u09b7\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u09b0\u09cb\u0997 \u09b9\u09df?", "options": ["\u0995\u09cb\u09df\u09be\u09b6\u09bf\u09df\u09b0\u0995\u09b0", "\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f", "\u09ac\u09c7\u09b0\u09bf\u09ac\u09c7\u09b0\u09bf", "\u09a1\u09bf\u09aa\u09a5\u09c7\u09b0\u09bf\u09df\u09be"], "answer": ["\u0995\u09cb\u09df\u09be\u09b6\u09bf\u09df\u09b0\u0995\u09b0\""]}, "3451": {"question": " \u09a6\u09c7\u09b9\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8\u09cb \u0985\u0982\u09b6 \u0995\u09c7\u099f\u09c7 \u0997\u09c7\u09b2\u09c7 \u09b0\u0995\u09cd\u09a4 \u099c\u09ae\u09be\u099f \u09ac\u09be\u0981\u09a7\u09a4\u09c7 \u09b8\u09be\u09b9\u09be\u09af\u09cd\u09af \u0995\u09b0\u09c7_", "options": ["\u09b6\u09cd\u09ac\u09c7\u09a4\u0995\u09a3\u09bf\u0995\u09be", "\u09b2\u09cb\u09b9\u09bf\u09a4 \u0995\u09a3\u09bf\u0995\u09be", "\u09b0\u0995\u09cd\u09a4\u09b0\u09b8", "\u0985\u09a8\u09c1\u099a\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09be"], "answer": ["\u0985\u09a8\u09c1\u099a\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09be\""]}, "3592": {"question": "\u09ae\u09a7\u09cd\u09af\u0995\u09b0\u09cd\u09a3\u09c7\u09b0 \u0985\u0982\u09b6 \u09a8\u09df \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?? ", "options": ["\u09ae\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09bf\u09df\u09be\u09b8 ", "\u0987\u09a8\u0995\u09be\u09b8 ", "\u09b8\u09cd\u099f\u09c7\u09aa\u09bf\u09b8 ", "\u0995\u0995\u09b2\u09bf\u09df\u09be"], "answer": ["\u0995\u0995\u09b2\u09bf\u09df\u09be\""]}, "3595": {"question": "\u09ae\u09b8\u09cd\u09a4\u09bf\u09b7\u09cd\u0995\u09c7 \u09b0\u0995\u09cd\u09a4\u0995\u09cd\u09b7\u09b0\u09a3\u0995\u09c7 \u0995\u09bf \u09b0\u09cb\u0997 \u09ac\u09b2\u09c7?", "options": ["\u09b8\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u0995", "\u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09a1\u09bf\u09df\u09be\u0995 \u0985\u09cd\u09af\u09be\u09b0\u09c7\u09b8\u09cd\u099f", "\u09ae\u09be\u09df\u09cb\u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09a1\u09bf\u09df\u09be\u09b2 \u0987\u09a8\u09ab\u09cd\u09b0\u09be\u0995\u09b6\u09a8", "\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf\u0987 \u09a8\u09df"], "answer": ["\u09b8\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u0995\""]}, "3730": {"question": "\u098f\u0987\u099a\u0986\u0987\u09ad\u09bf \u09b0\u09cb\u0997\u09c7\u09b0 \u09b2\u0995\u09cd\u09b7\u09a3 \u09a8\u09af\u09bc", "options": ["\u099c\u09cd\u09ac\u09b0", "\u09a1\u09be\u09af\u09bc\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be", "\u09a6\u09c1\u09b0\u09cd\u09ac\u09b2\u09a4\u09be", "\u09ae\u09be\u09a5\u09be\u09ac\u09cd\u09af\u09a5\u09be"], "answer": ["\u09a6\u09c1\u09b0\u09cd\u09ac\u09b2\u09a4\u09be\""]}, "3741": {"question": "\u09b8\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u099c\u09a8\u09c0\u09a8 \u09a6\u09be\u09a4\u09be \u09b0\u0995\u09cd\u09a4 \u0997\u09cd\u09b0\u09c1\u09aa \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?? ", "options": ["A ", "B ", "AB ", "O"], "answer": ["O\""]}, "3855": {"question": "\u09ae\u09be\u09a8\u09ac\u09a6\u09c7\u09b9\u09c7 \u09b6\u0995\u09cd\u09a4\u09bf \u0989\u09ce\u09aa\u09be\u09a6\u09a8\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a7\u09be\u09a8 \u0989\u09ce\u09b8 -", "options": ["\u09aa\u09b0\u09bf\u09aa\u09be\u0995", "\u0996\u09be\u09a6\u09cd\u09af \u0997\u09cd\u09b0\u09b9\u09a3", "\u09b6\u09cd\u09ac\u09b8\u09a8", "\u09b0\u0995\u09cd\u09a4 \u09b8\u0982\u09ac\u09b9\u09a8"], "answer": ["\u09b6\u09cd\u09ac\u09b8\u09a8\""]}, "4934": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8 \u0995\u09cb\u09b7\u09c7 \u09a8\u09bf\u0989\u0995\u09cd\u09b2\u09bf\u09df\u09be\u09b8 \u09a5\u09be\u0995\u09c7 \u09a8\u09be ?", "options": ["\u09b2\u09bf\u09ad\u09be\u09b0\u0995\u09cb\u09b7", "\u09b2\u09cb\u09b9\u09bf\u09a4 \u09b0\u0995\u09cd\u09a4\u0995\u09a3\u09bf\u0995\u09be", "\u09b8\u09cd\u09aa\u09be\u09b0\u09cd\u09ae", "\u09a1\u09bf\u09ae\u09cd\u09ac\u09be\u09a3\u09c1"], "answer": ["\u09b2\u09cb\u09b9\u09bf\u09a4 \u09b0\u0995\u09cd\u09a4\u0995\u09a3\u09bf\u0995\u09be\""]}, "4941": {"question": "\u098f\u0995\u099f\u09bf \u09aa\u09c2\u09b0\u09cd\u09a8\u09be\u0999\u09cd\u0997 \u09b8\u09cd\u09a8\u09be\u09df\u09c1\u0995\u09cb\u09b7\u0995\u09c7 \u09ac\u09b2\u09be \u09b9\u09df-", "options": ["\u09a8\u09bf\u0989\u09b0\u09a8", "\u09ae\u09cd\u09af\u09be\u0995\u09cd\u09b0\u09cb\u09ab\u09c7\u09b8", "\u09ae\u09b2\u09bf\u0995\u09c1\u09b2\u09be\u09b0 \u09b8\u09c7\u09b2", "\u09a8\u09c7\u09ab\u09cd\u09b0\u09b0\u09a8"], "answer": ["\u09a8\u09bf\u0989\u09b0\u09a8\""]}, "4940": {"question": "\u09a6\u09c7\u09b9\u0995\u09cb\u09b7\u09c7\u09b0 \u09aa\u09c1\u09a8\u09b0\u09c1\u099c\u09cd\u099c\u09c0\u09ac\u09a8 \u0998\u099f\u09be\u09a8\u09cb\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af \u09aa\u09cd\u09b0\u09df\u09cb\u099c\u09a8-", "options": ["\u09ab\u09cd\u09af\u09be\u099f", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09cb\u099f\u09bf\u09a8", "\u09ad\u09bf\u099f\u09be\u09ae\u09bf\u09a8", "\u0995\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09cb\u09b9\u09be\u0987\u09a1\u09cd\u09b0\u09c7\u099f"], "answer": ["\u09aa\u09cd\u09b0\u09cb\u099f\u09bf\u09a8\""]}, "4942": {"question": "\u00a0\u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u09a3\u09c0 \u09a6\u09c7\u09b9\u09c7\u09b0 \u09a6\u09c0\u09b0\u09cd\u0998\u09a4\u09ae \u0995\u09cb\u09b7\u099f\u09bf\u09b0 \u09a8\u09be\u09ae-", "options": ["WBC", "RBC", "\u09a8\u09bf\u0989\u09b0\u09a8", "\u0997\u09ac\u09b2\u09c7\u099f"], "answer": ["\u09a8\u09bf\u0989\u09b0\u09a8\""]}, "5378": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u09b9\u09c3\u09a6\u09b0\u09cb\u0997\u09c7\u09b0 \u0995\u09be\u09b0\u09a3?", "options": ["\u09b0\u0995\u09cd\u09a4\u09aa\u09be\u09a4", "\u09a7\u09c2\u09ae\u09aa\u09be\u09a8", "\u09aa\u09b0\u09bf\u09ae\u09bf\u09a4 \u0998\u09c1\u09ae", "\u09b8\u09c1\u09b7\u09ae\u0996\u09be\u09a6\u09cd\u09af \u0997\u09cd\u09b0\u09b9\u09a8"], "answer": ["\u09a7\u09c2\u09ae\u09aa\u09be\u09a8\""]}, "5396": {"question": "\u0986\u09ae\u09be\u09a6\u09c7\u09b0 \u09aa\u09b0\u09bf\u09aa\u09be\u0995\u09a4\u09a8\u09cd\u09a4\u09c7\u09b0 \u0995\u09a5\u09be \u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae \u0995\u09c7 \u099c\u09be\u09a8\u09be\u09a8?", "options": ["\u09b2\u09cd\u09af\u09be\u09ad\u09af\u09bc\u09b8\u09bf\u09af\u09bc\u09c7", "\u098f\u0987\u099a. \u098f \u0995\u09cd\u09b0\u09c7\u09ac\u09b8", "\u0986\u0987\u09ad\u09be\u09a8 \u09aa\u09cd\u09af\u09be\u09ad\u09b2\u09ad", "\u099a\u09cd\u09af\u09be\u09a1\u0989\u0987\u0995"], "answer": ["\u0986\u0987\u09ad\u09be\u09a8 \u09aa\u09cd\u09af\u09be\u09ad\u09b2\u09ad\""]}, "5853": {"question": "\u09ad\u09af\u09bc \u09aa\u09c7\u09b2\u09c7 \u0997\u09be\u09af\u09bc\u09c7\u09b0 \u09b2\u09cb\u09ae \u0996\u09be\u09a1\u09bc\u09be \u09b9\u09af\u09bc\u09c7 \u09af\u09be\u09af\u09bc \u0995\u09cb\u09a8 \u09b9\u09b0\u09ae\u09cb\u09a8\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ad\u09be\u09ac\u09c7?", "options": ["\u0997\u09cd\u09b2\u09c1\u0995\u09be\u0997\u09a8", "\u0987\u09a8\u09b8\u09c1\u09b2\u09bf\u09a8", "\u09a5\u09be\u0987\u09b0\u0995\u09cd\u09b8\u09bf\u09a8", "\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09a1\u09b0\u09c7\u09a8\u09be\u09b2\u09bf\u09a8"], "answer": ["\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09a1\u09b0\u09c7\u09a8\u09be\u09b2\u09bf\u09a8\""]}, "6017": {"question": "\u09ae\u09be\u09a8\u09c1\u09b7\u09c7\u09b0 \u09a4\u09cd\u09ac\u0995\u09c7\u09b0 \u09b0\u0999 \u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u09ad\u09b0 \u0995\u09b0\u09c7 \u09af\u09c7 \u0989\u09aa\u09be\u09a6\u09be\u09a8\u099f\u09bf\u09b0 \u0989\u09aa\u09b0-\u00a0", "options": ["\u09ae\u09c7\u09b2\u09be\u09a8\u09bf\u09a8", "\u09a8\u09bf\u09df\u09be\u09b8\u09bf\u09a8", "\u09a4\u09be\u09df\u09be\u09b2\u09bf\u09a8", "\u09a5\u09be\u09df\u09be\u09ae\u09bf\u09a8"], "answer": ["\u09ae\u09c7\u09b2\u09be\u09a8\u09bf\u09a8\""]}, "6037": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8 \u09b0\u0995\u09cd\u09a4 \u0997\u09cd\u09b0\u09c1\u09aa\u0995\u09c7 \u09b8\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09bf\u0995 \u0997\u09cd\u09b0\u09b9\u09c0\u09a4\u09be \u09ac\u09b2\u09c7?", "options": ["AB \u09b0\u0995\u09cd\u09a4 \u0997\u09cd\u09b0\u09c1\u09aa\u0995\u09c7", "O \u09b0\u0995\u09cd\u09a4 \u0997\u09cd\u09b0\u09c1\u09aa\u0995\u09c7", "B  \u09b0\u0995\u09cd\u09a4 \u0997\u09cd\u09b0\u09c1\u09aa\u0995\u09c7", "A \u09b0\u0995\u09cd\u09a4 \u0997\u09cd\u09b0\u09c1\u09aa\u0995\u09c7"], "answer": ["AB \u09b0\u0995\u09cd\u09a4 \u0997\u09cd\u09b0\u09c1\u09aa\u0995\u09c7\""]}}